援助少陷財困 武肺下難搵工 無BNO流亡手足 英倫度寒冬 學新技能開拓收入

今天的路，險阻滿途。12月的英倫，比香港寒冷得多。有時候房間的暖爐壞了，阿峰（化名）就多穿幾件厚衣保暖。來到英國後，一切都只能將就點。他與幾名香港年輕人一同合租廉價的Airbnb，房東加租了，他們就搬走，輾轉換過好幾個寓所。為了減少開支，他們盡量少外出，留在家中煮飯。他們一直依靠自己微薄的積蓄度日，一年下來已所剩無幾。他們也曾嘗試找工作，但被嚴峻疫情耽誤。不過即使有工作機會，他們也無法以合法途徑申請──他們是一群僅持旅遊簽證，沒有BNO的香港流亡抗爭者。

阿峰從此持旅遊簽證，在英國過着漫無方向的流亡生活。今年7月1日，英國外相藍韜文宣佈英國將向BNO持有人提供五年居留許可；五年後申請定居身份，再住滿一年便能申請成為英國公民。有關權利適用於所有BNO持有人及其常居於香港的配偶與子女，沒有名額限制。一時之間，香港普世歡騰，但對阿峰來說卻無任何意義。目前像阿峰一樣流亡英國的前線手足共有約150人，他們大部份都是97後，出身基層家庭，父母從大陸來港，或本來就沒有申請，也就不合申請BNO資格。

為了繼續留英，阿峰每隔六個月須續期旅遊簽證一次，每次花費約二千英鎊。經濟拮据下，這成了巨大負擔。相比流亡台灣的香港抗爭者，流亡英國的一群所得的關注和援助明顯較少，當地提供經濟援助的機構亦不多。他們曾短暫投靠支持香港抗爭運動的英國人和香港「家長」，但也深明他們不能「幫一世」。他們有的曾經打黑工，但疫潮下英國失業率高企，而且聘請黑工的多數都是中國人，一看到要用微信，他們也就沒有申請。

他們只好上網學習新技能，希望能靠一己之力開拓收入來源，「近期先有人開始接到運輸、設計、寫程式嘅freelance，都係幾千蚊咁，可以賺吓錢咪做，因為冇嘢做得到」。

流亡，不是逃兵。來到英國後，阿峰、David和一眾流亡前線手足繼續為香港打國際線，在網上發佈抗爭文宣，向英國議員爭取擴充港人在英權益。下個月，英國將正式對約300萬持有BNO的香港公民開放入境英國簽證申請。面對這股「流亡潮」，身為前線但沒有BNO的他們，不覺自己淪為網民口中被持BNO港人用完即棄的「condom」，也無意批評港人離開香港，只希望港人記住抗爭的初心。「𠵱家咁嘅情況，勇武抗爭係冇出路，𠵱家已經唔係要反抗，係要生存。但香港人都可以繼續做吓文宣，做唔同嘅嘢……好多人嚟到英國，又做返港豬，咁係有啲可惜。但只要你毋忘初心，香港人就算唔喺香港，都可以繼續將意志傳承落去。」

推

有bno同冇bno真係天堂同地獄嘅分別
好似今日單嘢 美國唔肯收香港人
只有英國係會願意幫香港人

Ted Cruz唔過係因為未有辦法避免中共間諜用同樣嘅途徑入美國
特別係喺呢個佢哋如夢初醒啱啱先發現間諜多到就黎連國家都失去嘅時期

上 UPWORK 搵FREELANCE 啦

西方國家藍領好似幾高人工，學技能可以由哩方面入手。
唔鐘意睇喺錢份上都要做架啦，遲啲安頓好先慢慢追夢。
雖然幫唔到啲咩，但我只能定期捐少少錢，加油手足！

希望一月佢地可以去加拿大/澳洲 會唔會好d 起碼唔洗定期比二千鎊

佢哋應該冇right to work

籍口嚟㗎姐
澳加咪一樣口惠實不至

真心問
其實係咪真係咁多人要「流亡」
如果你話有案係身
或者曾經做過高危野 有被捕風險
其他人有冇呢個必要去冒風險流亡
記得之前睇過有個話去過示威 71係立會岀面都驚到去台灣避風頭

收皮啦分化撚
加拿大咪講咗所有人都去得
大把有bno都去加拿大

2000 磅？

我唔係好明點解要2000 磅？

Fees
A Standard Visitor visa costs £95.

The fee for a long-term Standard Visitor visa depends on its length:

2 years - £361
5 years - £655
10 years - £822

details都未有

藉咩口姐，事實上就係自己國家安全重要過任何其他國家嘅人
你當你自己邊位要全世界國家畀面你？

最大問題係揸住旅遊簽證工作 如果被英國政府發現好大獲

upwork 係全球網上 freelance 配對

無人會問你 working visa

作為香港人
你走去考慮其他國家嘅國家安全
關你撚事咩

講撚晒35以下
去做一年就有
讀書就有

應該要有信得過既在外組織幫手籌生活費，起碼頂到申請完難民先

如果美國政府畀中共滲透咗我去黎做乜？
你呢啲撚屌咪完全唔關心社會同你嘅關係，剩係顧自己嘅廢柴

咁鄭文傑個乜鬼協會呢？

避風驛呢？

被抄過身分證 入硬清算list 真係唔知邊日會被清算

中共要滲透有大把正規途徑例如讀書，洗鬼靠年輕難民

佢搞即捐啊

分鳩左攬炒巴嗰千幾萬 每個手足都起馬拎10萬左右

有10萬傍身點都定d

寧願暫停呢條國際線換百幾個手足溫飽

97後

美國政府會唔會廢到比幾百個難民滲透到呀

之前有人篤爆個所謂台灣抗爭者

日鳩日拎家長錢去買車 大魚大肉溝女

咪臭係
講到底就係唔想要香港人
不過條bill本身都係廢嘅
冇一句話到時可以拎綠卡

嗰個好似係加拿大

個家長on, 呢d人就趕佢走啦屌

根本英國無義務同責任去救97後

97後有學歷去澳加 無學歷去台灣可能最好

溫馨提示 條友俾我完全封鎖咗
建議唔洗理

撳錯不推文

我唔明點解佢地會每6個月比 2000 磅？

發生緊乜嘢事？

批唔批到難民？

去台灣好過啦 起馬有得暗瓦底做下餐廳賺零用

去撚到一早去左啦
封左成年關台灣仲好意思日日出po係到話幫香港

我又真係唔明喎

一堆係英國既「手足」

唔覺佢地有搵避風驛, 避風驛好似無講過有咁既事

但佢地又去搵蘋果日報

代表乜？

唔like 本土, like大中華膠既「手足」？

申請asylum唔洗錢 唔比佢地曬咁多錢做乜9
仲可能等多幾年先有得去台灣 曬咁撚多錢真係痴線

咪話旅遊visa

岀一岀境，再入境咁呀。。。

計埋來回機票，visa fee，幾條友2000P，理由嘅

好耐之前
「家長」啱啱興起嘅時候 我已經係連登見有家長呻班仔女係大種乞衣
要煙要酒要零食仲要靚嘅
要零用錢落bar
之後冇錢冇學費又問家長「借」 之後一借冇回頭
當然個post最後推唔起

屌你咪一樣係無working visa, 有乜分別？

英國有自己人可以做僱主, 搞到working visa

但佢地又唔去搵

我屌你老母我地手足freedom fighter wo
而家變撚左condom fighter?

2個都係垃圾組織 搵佢只係最多介紹個律師比你申請難民
但係全英國手足都係搵緊同一條友 做野效率慢
仲要收返你介紹費
鄭文傑鳩up就叻
幫手足？我地靠自己好過

is ut possible to seek asylum? At least they will receive some assistance from the gov

屌你, 佢地講緊每6個月拿2000磅去extend visa呀
我見唔到邊條例係要比2000磅

你講乜撚嘢申請asylum
asylum係waiting decision時政府比返生活資助你架
on

英國working visa好撚難攞㗎
下個月轉point system好似先易返啲
搵人結婚好過啦

唉，太多人血饅頭了，好難FC

Push

佢話一個人比2000磅呀

你人在英國, 可以申請extend

extend 2 年£361

機乜嘢票呀屌你！

英國去法國有火車啦, 你有無去過歐洲？

你見黃律師間餐廳請到咁多流亡人士就知

根本政府暗瓦底開左唔少綠燈比流亡人士

成堆逃兵

邊個話收介紹費？

係你唔識英文啫

你估個個去英國既唔識英文咩

我諗最低消費應該係反送中被捕（被捕大頭有上過新聞）

都話有家長做到囉

你嘈乜啫屌你

建議申請asylum
英國政府會提供住宿同基本生活費俾有經濟需要嘅申請者

申請extend一定批？

你冷靜啲

我master係歐洲讀，仲grad埋

中華民國膠收皮啦
台灣班友咪一樣比台狗食一大截資助
你估台灣班台狗唔食人血饅頭？

應該係講緊六個月嘅生活費

就講bno5+1已經大量想呃香港人錢的仆街發出錯誤資料

所以要求手足自己度點攪其實唔太現實
應該係要有組織幫手度野,狗共都有新家園協會幫支那人

X2 直接無視

最多咪幫到少少人
大部分都係97後
學歷高極有個譜啦

你都未做, 點知唔批？

你讀到master, 講嘢都咁, 讀嚟都嘥氣啦

你logic講唔掂, 就打算拿master出嚟兇人? 你覺得兇得住咩?

鄭松泰同陳云根係博士啦, 咪一樣係廢物

原文係寫住「為了繼續留英，阿峰每隔六個月須續期旅遊簽證一次，每次花費約二千英鎊。」

生乜活費, 你自己睇內文

我唔明搞乜

有啲唔明點解成日會將英文能力同學歷掛鈎

我覺得真係要諗下辦法比錢去支持抗爭
唔講做唔做到野先
以前我地有區議員/議員 全職從政
市民只需出糧比佢地就得
咁先可以比適合從政既人去全職做

同樣道理
依家比錢適合從政既人 等佢地可以專心全職從政
唔洗一邊搵錢 pt抗爭 半筒水咁
對件事結果都會好啲
Division of labour

同埋竟然唔係諗方法搵班間諜出黎
而係直接拒絕成個途徑

條友勁激動，唔知做咩

講真，2000鎊好多咩？咪2萬港紙咁上下

屠龍小隊嘅話，每半年大家夾2萬比佢，好撚大不了？

我覺得佢哋嘅話，要資助唔需要理由

當人審犯咁問，真係DKLMCH

唔明你咁激動做乜鳩

On9 有資格申請pr唔等於一定有得拎 detail都未有就坐定粒6 ？加拿大同bno完全唔同 無錢無英文過到去真係等收皮 又唔知要搵咩工先批 做m記一年又批？

最撚煩你呢d無考慮人難處一味屌人唔移民嘅人
真係手足移唔移民都唔關你事 一係你就比錢保送人去 一係就收皮
唔撚洗用100個理由覆我 希望你班人可以現實少少 有同理心理解人處境就夠

對於不斷無視事實係度shift既人

係炆d

好煩

你問我有無去過歐洲，我咪話有，仲係嗰邊讀書

係你自己自卑，以為我兇你

有asylum唔申請
曬家長錢2000鎊申請visa已經夠on撚9啦

好笑

我勁過你啦

「我master係歐洲讀，仲grad埋」=> 小學雞

家長定唔知邊個中間人食咗佢地夾棍啦

下面咪有extend visa fee囉
quote埋出嚟

盲既咩

算啦，你自己自卑，無啦啦對全部人起哂剛，都唔為咩

因為坊間大把人連資料都唔睇就自己杜撰一些申請asylum的條件
例如班kol

班後生無自己再查一次就信埋

最需要走個班就係走去受苦
最有錢乜力都冇出過(可能出過少少啦)個班就走去嘆世界

因為你地睇字, 好似文盲咁

佢地渣特衰 入境拎旅遊簽證要收錢？
咁點解之前去旅行入英國唔使錢

似乎佢地係比中間人每6個月呃2000磅

收皮啦自卑撚

首先要知道去左英國班手足
佢地有啲咩技能 先可以諗辦法
夾硬個個都叫佢地做倉做地盤
或者個個都收捐款全職搞社運
唔係長遠解決方法

你可以申請長期

邊度有renew要2000磅

比人食咗夾棍啦

仲嘈, on

英國asylum去到批你個case之前都可以合法留係英國
仲可以讀書 有免費NHS睇醫生 只係唔可以做野
就算最後上訴都唔批 最多都係自願離境
點都好過燒咁多錢啦 1年加埋4000鎊 點都夠佢地食飯食1年啦

唔計法援方面
其實香港都好少
光榮20$價都無左（生意唔好）

因為特區護照去英國有免簽安排,係糾留時間要短於半年
長於半年要另外整

但個價錢都貴過官方價

asylum似乎係最好辦法

讀書
大把手足機票都要問家長借錢啦

前題係要有bno 佢哋而家處境冇工作權利 揸住旅行visa最好唔好喺英國社運 低調生活

都唔算ff
因為外國長期有班專家搵食
通常係呃你唔q曉,話咩都可以代你攪,實際瘋狂抽水

例如sell樓

有冇諗過失敗係會遣返香港 然後告佢哋勾結外國勢力
咁寧願燒錢

你可以參考下香港
I大 俾狗咬多過8大
甚至乎有d 讀到中五
做倉唔係問題 係想合法 搵工 居留

其實唔係無方法
不過唔係所有工種都得
同埋要用番香港戶口收錢
唔係人人都啱

但係等多一個月都開5+1
就等多陣咯

真係大把
港共派錢都有班人要搵議助填張表
但果堆人識字的

當成個圈子無人同你講有問題就唔會覺得有問題

telegram都成堆呃錢谷日日叫老師有咩no,其實9成谷友都係老千

失敗係可以比你自願離境
做黑工/唔報到先會比人遣返

起碼叫做有個日子
唔係點先？走去搵BJ要脅佢即刻幫手？
我知有啲人做緊英國代購，寄嘢返香港，幫佢買嘅人都係出於心意俾錢佢賺
不過最後都係要有個方法收錢

我路過唔討論了
估到下面全部人都係喺度挑問題

搭轉歐洲之星去法國過一過冷河再入返英國咁得唔得架 定還是佢見你咁短時時再入 就要收你錢搞travel Visa

就算平時得
依家武肺都應該搞到好麻煩（例如要隔離）

其實如果有本指南類似A Concise Guide to the Employment Ordinance教人咩情況就點做就好

好多手足真係靠討論區,google睇資料去決定
但好多人都未必完全正確

真係bno話到明你留到六年past到個試就比你做英國人
加拿大只係放寬咗個條件 一樣要計分一樣要排隊
而且加拿大之前個名係支拿大 分分鐘過多兩三年中國又fd返就set高個分踢走班友

有班撚屌真係不斷叫人走走走 冇諗過難處同可行性
之前就叫人水路去台灣 結果捉咗12個
之後又叫人申請德國難民 講到好似好易咁 黃台仰都叫係政治領袖都踎咗半年難民營先批先甩難 其他香港嘅nobody可能只係揹住條襲警傷人嘅案 喂你邊位呀
一係就話去讀書 唔講讀唔讀得嚟先 真係以為個個未畢業都有十零萬係身
最on9係叫人去逾期居留做黑工/ 溝返個當地人

唉如果冇諗住籌旗岀錢送人走嘅真係少句好過 去到依家 9成9嘅方案辦法都有人諗過講過 幫唔到手都唔使講埋啲阿媽係女人嘅野

黃台仰都叫係政治領袖都踎咗半年難民營先批先甩難 只係因為政治庇護審批程序就係超慢,而唔係黃台仰就半年,普通人就下世

所以我一直叫有心人夾埋出本指南就好
因為去到某些位就係你估我無諗過咩,你講的/諗的/準備諗的我都知,唔比錢你就過主la

講呢d根本無意義

一係就係好似香港社會福利一樣
train一班人真係熟情況決定班仔女去邊個國家,咩身份去
問題係現在想追殺香港人仔女的係衰過isis的共產黨,呢個方法大風險

出指南先比較好

你真係知將來條紅線會點劃？

點解旅遊簽證要錢嘅？

加拿大仲快，夠後生就得。

香港去英國唔係免簽證嘅咩？
我去兩次都唔洗比錢㗎喎？
係乜嘢簽證要？

又係你自己問人去過歐洲未先
依家啲連登仔真係難服侍 郁吓就開火屌人廢物

聞所未聞

係囉，所以我真係唔明白佢嘅簽證費喺邊度嚟？仲要2000鎊？
求解

講真你如果做家長
見到d咁既要求就緊係推啦

條攬炒巴擺明呃完錢就彩你有味啦

有案在身，係咪可以攞住啲證據申請政治庇護？

垃圾分化撚收皮啦
我地手足為左打倒呢個政權付出幾多大家有眼睇,依家港共已經收左皮,中共亦因為我地手足嘅努力好快會被歐美聯軍滅族,我地短短一年做到其他國家幾十年都做唔到嘅成績,咁好咁叻嘅手足無論去到邊都發到圍啦Mon post狗

上面兩回覆，證明連登還有正常智商人士。

Of course not，佢地話國際戰線都要錢maintain架，麻煩手足忍耐一下做住condom先。

講左大專 你哋作到大學
姐係毅俊ive 都得 過去讀一年又得

你太底水準 答你都晒時間

你唔係處於留亡既情況緊係可以大聲咁講

唔係肯唔肯
係分唔分到既問題
點分辦你香港人定支那豬
成個香港ID+護照+所有個人背景資料隨意老作
BNO資料係英國到 要防範間諜既風險就細好多

低技術難民
人地國家想要專才,黎咁到廢物

戇鳩
淨係初步呢啲咁Rough嘅資料，都知道佢係有要求收人
收咗你，都仲有要求先會比PR丶Passport你

更何況而家美國琴日帶頭縮水
加拿大澳洲都危危乎

認真

搵羅冠聰同鄭文傑啦
眾籌一定要
原來150個咁多

台灣又有500個up

真係分分鍾有成千個

上網打句野都拉

你話呢

Bno一樣大把藍絲中共間諜
講到尾你地舒舒服服既人當冇bno既人condom

冇bno嘅人的確有原罪

班撚樣死都要好似bno撚咁去英國
因為佢地覺得英國高級d

呢個咪就係典型用西藏人身份去美國
然後幫支那做間諜

英國對香港人有義務 但美國無
收難民就夠 改移民政策又俾支那賤種混水摸魚
畢竟香港而家又成百萬97後黎香港嘅支那人

全香港人根本都係準難民嚟
同1938年歐洲猶太人分別唔大

你班5毛唔好再潑冷水，BNO港人不會有財困
如果冇銀用，就算去邊度都死，除非諗住去做雞

藍屍係難民
97後支那夾硬送落黎個百萬係難民

佢哋係希望喺英國呢段時間博到英國政府再放寬bno政策
但係父母都冇嗰班真係唔使諗會有機會有份啦吓話

長貧難顧

唔計藍屍都最少200萬黃絲要逃生門啦

想移民就去英聯邦國家
想去美國嘅 係難民咪去囉
無人阻止你 period

依班邊有錢去讀書加生活
你唔係覺得返part time會賺到？
我記得好似只可以返campus既工
同一個星期最多返x個鐘

依d係人地國家政策
講到連燈仔有份ban

果d coco哥，bob叔 係時候做野
唔好忘記今日你企係呢到，就係佢地爭取返黎

Coco: Tsla gogogo

97前政治部一早有哂賤畜支諜名單
真係有可疑個D你隻腳一入黎已經釘到你實
97後你可以偽造任何背景資料冇辦法審核

「香港人點先肯移民：」
仲要勁多on9正皮笑走唔到嘅人
呢啲人一係就有護照係外國un un腳笑鳩你
一係本身走唔到就笑鳩走唔到嘅人（五毛）
前者捉你中武肺死

個post好多show block user

生存 傳承香港人文化

西西法師
利蹦辣
外國手足

推可以點樣幫到手足

佢地都知家長唔可以幫足一世
但係呢d case 唔介意金錢上幫助佢地先
等佢地起左個頭。過埋個寒冬先

要買樓收租

英國有冇組織係援助英國流亡手足架
Official d，至少有612、星火既級數

On9
而家係度提子人？
怪就怪你地老豆老母笨撚柒柒
一係就怪自己係大陸出世啦
講撚到我地話事咁
咁撚巴炮
夠薑咪叫渣bno既人上年同以後咪撚幫你地
睇下啲基金會有幾多錢

傻仔做condom

幫佢成世咩
佢渣旅遊visa
點都唔會自立度明唔明
我唔明點解重要死過去

我意思幫個頭姐

難民申請
加拿大難民申請

留係香港就赤柱床位

其實呢班人咪等於拎雙程證黎香港做黑工d大陸人，係香港有人唔做 去人地地方做狗以為自己好受歡迎

根本篇文就係分化文黎
講到淨係得無bno既人先至有付出，
成班有bno既人講到衰人
踩住無bno既人上

最易都係搵人結婚

根本有班人就係借流亡過去R外國passport
你又唔講

又要捐錢喇喂

你有幾叻啊人地要著草坐監，你就高床軟枕上連登

我出去遊行過
需唔需要流亡?

好啊，我出1蚊，到你

頂撚住

講真點解唔去台灣，好食好住，娛樂又多，台妹又正

大把家長鳩捐錢，搞到上瘦下肥，有需要嘅手足永遠收唔到錢，有啲所謂「手足」大魚大肉

冇計支肺

移民撚話而家係走難餓死都要死係外國

都係要有個機構統一幫

逐單逐單幫好難build個trust，效率又低

係咪收3000萬果個手足
如果平分 150，每人20萬

如果，如果佢肯

高質少少啦 分化都唔撚識分 點搞呀大佬

英國無呢班人背景
都幾難搞
分分鐘揾個BNO結婚仲易留到

如果美國條法過咗，佢哋咪可以過去

收皮啦分化狗

駁唔到就屈人分化

你真係弱智

你係分化五毛

搞嗰個一陣又俾人話cap水自肥，又搞大台，實又有啲自稱係乜乜乜流亡，開頭話會幫，最後得幾百鎊呢啲，然後連登又互相批鬥

好多人嚟到英國，又做返港豬，咁係有啲可惜。但只要你毋忘初心，香港人就算唔喺香港，都可以繼續將意志傳承落去。

呢個先係重點

移民後點樣傳承意志

啲撐cruz話依家佢哋都可以去

你咁樣講嘢真係涼薄到死
希望你唔係其中一個有份搭BNO順風車嘅人

船到橋頭自然直 唔好望返轉頭

條友BLOCK咗好耐

香港直咗未
咪再自我安慰

一早block 咗

冇bno點解唔去台灣算？去英國黎冇用喎。

同你個邏輯作為加拿大/澳洲總理走黎關心你香港人關人撚事咩
係咪咁講呀

台灣無難民法

好多人同你條支那賤種一樣咁閪，世態炎涼

得travel visa 其實夠料直接難民好似好d

條撚樣一毛黎架
一早block左佢

所以話走咗都係好辛苦
根本同有錢人移民係完全兩回事

推 平安就好

法例冇，人情有
李倩怡、同埋 非12人 走到台灣既
都冇比人趕走

諒咩薄
呢個係事實
你話係佢水班細路出去就話姐

仆直左

利申我唔係家長
班大種乞依好識情緒勒索㗎 淨係兒登都見唔少
以下內容純粹個人模擬情況：
「手足（我）係岀面打生打死 係咪食好少少/ 落bar放鬆下都唔得呀？」
「唉都唔知為班和理非咁搏為乜 雖然我企前線嘅後排姐但我都叫索咗幾啖tg 點知少少錢都唔肯岀 當人condom 得啦心灰退出bye」
「我仲係學生食緊屋企 藍絲父母？我呸！就係咁我離家出走比人斷咗經濟來源 有冇家長可以收留我比飯食比零用錢最好比（借）埋學費」

記得之前好似係流亡台灣定邊度 個援助組織一個月比五千港紙左右班流亡人士（唔記得有冇包住） 咁梗係唔夠淨係得最基本嘅生存需要 要過得舒服啲就要自己貼 篇新聞post咗上連登之後 下面啲留言一係就話個組織食夾棍 一係就話五千太少起碼都要八千萬五先夠係台灣生活 最好就有埋額外資助可以行下夜市溝下台妹

手足幫手足

你係五毛分化撚

有冇得搵港僑協會幫住先

點解唔申請working holidays visa入

其實點解唔向政府申請難民資格。長期用TＲＡＶＥＬ ＶＩＳＡ都唔係辦法，而且當地入境處有權拒絕你入境

參軍，我睇過參加條件，36歲樓下都可以入到，雖然人工唔高，但係最少會照顧晒你三餐，同埋參完之後有好多日常生活福利。

如果你係一無所有咁去，最好考慮一下呢條路。

利申，我自己如果走都會做預備役既訓練

蘋果仲有另一則報導訪問鄭文傑，150個呢個數字係鄭形容的，可能係鄭聯絡蘋果報導呢

最實際係香港人幫返香港人，最好就鄭文傑或何韻詩喺海外搞返個類似612既支援基金

冇bno參條撚

遲啲你食黃店都可以話你違反國安法
莫須有罪名

又或者係成功嘅例子上到報
失敗嘅我哋唔知

你叫鑑鈔巴幫呢班人睇佢點講

返香港囉

阿峰在反送中運動中是一名前線勇武。一年前，他的戰友被捕，手機也被警方解鎖。曾被跟蹤和登門尋人的阿峰，馬上決定離開香港。匆忙之際，他未來得及細想流亡的計劃。他先在台灣落腳，卻發現流亡台灣的香港抗爭者之間不斷內鬥，「直頭一日有六單係香港人舉報香港人非法居留台灣，我諗係因為私怨」。他也推算若要在台灣取得合法居留權，可能需要以求學四年再加工作五年的方式留台，但期間變數太多，於是他毅然離開台灣，改往香港昔日的宗主國。

BNO路不通，阿峰有想過在英國申請政治庇護，以難民身份留英。然而，他研究過英國難民申請情況後，便打消了念頭。在英國申請政治庇護的成功率只得8%，相對加拿大等西方國家明顯較低。身為沒有知名度的勇武抗爭者，申請成功的機會更低。「英國其實唔係好歡迎前線，但就算你係和理非，英國政府都會搞好耐先批，因為佢唔係按申請嘅先後次序，係按知名度。你冇光環，你唔係鄭文傑，唔係韓寶生（王茂俊），係好難。人哋可能兩、三個月就搞掂，但我哋呢啲要多啲時間審批，可能起碼最少一年。」阿峰知道，有其他流亡英國的手足照樣有申請政治庇護，以難民待批者的合法身份暫時留英。但根據國際難民公約，如果難民在多個國家輾轉申請政治庇護，以挑選最佳避難國，將減低在下一個國家申請政治庇護的成功機會。他和部份手足權衡利弊過後，決定繼續尋求英國以外西方國家的流亡機會。但受疫潮影響，全球多國鎖國，他們因而成為「滯留」英國境內的「旅客」。

戀台戀到失去理智，台灣依家乜野幫港人既實質措施都未有，英國起碼都話左比BNO同佢啲親屬居留權，同埋爭取緊擴展到18到23歲無BNO 既人。你估個個香港人國語又去到Native 既程度咩?

我係想問有冇得幫
起碼幫手俾簽證續期費

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

軍費 安家費係必要

呢個世界總有啲戇直嘅人出手嚟成全啲機會主義者,事實係好難聽嘅,但呢道留得言嘅人唔通你哋唔係個個都名節保身咩？如果係出嚟街嘅就o係入面坐緊啦.

就算美國通過到條法案我相信都好難會有香港人會接受到自己係用難民呢個身份過去,但英加澳呢啲門檻係低啲,至少都係移民唔係做難民.

驚鎖國就要用個最貴嘅方法去續簽證？
簡單啲飛去北愛
之後愛爾蘭兩邊走都得啦

一早block 9

返去台灣先有生存空間,冇技能冇學力冇Bno得申請難民依條路

如果用正常理由extend visa (學術原因，醫療等) base cost 近千磅 特快再加900

FeesIt costs: £993 to extend this visa an extra £800 if you use the super priority serviceYou must also pay £19.20 to have your biometric information (fingerprints and a photo) taken.

出國長住搞visa 好多時hidden cost嚇死你

Tourist visa 無得咁樣搞續簽
係當你喺境內做出境再返入嚟揼個印嘅動作
嗰個係要兩千磅手續費

即捐！

搬去住北愛爾蘭
落愛爾蘭,之後返轉頭就是

成班鍵盤戰士冇落地英國根本唔知呢刻依加幾難搵工

唔知港僑協會有無做？

咁你有咩高見？
鬼唔知咩，而家邊撚度都難揾工架啦。